\begin{titlepage}
\begin{center}
\begin{Large}
\textsc{Université du Maryland}
\end{Large}\\
--- \textsc{Sciences et Techniques du Maryland} ---
\vfill
\begin{Huge}
Thèse
\end{Huge}\\
pour obtenir le grade de\\
\textsc{Docteur de l'Université du Maryland}
\vfill
\begin{tabular}{rl}
Discipline : & \textsc{Physique} \\ 
\'{E}cole Doctorale : & \textsc{Sciences physiques} \\ 
\end{tabular} 
\vfill
\rule{\linewidth}{0.5mm}
\bigskip \\
\begin{Huge}
Einstein's Twin Paradox: A New Interpretation
\end{Huge}\\
\bigskip
\rule{\linewidth}{0.5mm}
\vfill
par \\ $ $ \\
\begin{Large}
\textsc{Dana} SCULLY
\end{Large}
\vfill
%\emph{Rapport provisoire} % du \today
Soutenue publiquement en 1986 devant le jury composé de :
\vfill
\begin{tabular}{rlrl}
Fox \textsc{Mulder} & Professeur des Universités  & FBI & Examinateur \\
Cigarette \textsc{Man} & Chargé de recherche  & NSA & Rapporteur \\
\end{tabular} 
\vfill
\end{center}
\end{titlepage}

\thispagestyle{empty} % pour que la page qui suit soit blanche
% bidouille pour page blanche après page de garde
%\newpage ~ \newpage ~ \thispagestyle{empty} \newpage \thispagestyle{empty}